
\section {Prologo}
\subsection {Logistica inicial}
\begin{frame}
  \frametitle {Logistica inicial}

  \begin{alertblock}{Wifi del Curso}
    SSID: sepic

    Password: ps2N6zTu
  \end {alertblock}
  
\end{frame}


\begin {frame}
  \frametitle {Objetivos}
  \begin{itemize}
  \item Conocer las características básicas de los sistemas embebidos para instrumentación.
  \item Conocer las nuevas tendencias de desarrollo en el dominio de los sistemas en un chip.
  \item Manejar herramientas de desarrollo para construir sistemas embebidos.
  \item Configurar un sistema embebido basado en microprocesador y Sistema Operativo.
  \item Conocer y manipular los entornos de programación C y Python.
  \item Usar las capacidades de comunicación más habituales de un sistema embebido.
  \item Crear conexiones con elementos electrónicos como leds, relés, sensores, etc.
  \item Controlar los puertos de entrada y salida digitales de un sistema embebido.
  \item Diseñar y adaptar un sistema embebido para instrumentación científica.
  \end{itemize}
\end {frame}


\begin{frame}
  \frametitle {Teoría}
  \begin{enumerate}[I]
  \item Introducción.
    \begin{itemize}

    \item  Definición de sistemas embebidos.
    \item  Microprocesadores, microcontroladores y dispositivos lógicos programables.
    \item Software embebido y Sistemas Operativos.
    \item Plataformas libres: Arduino y Raspberry Pi.
    \end {itemize}
  \item Sistema embebido de referencia: Raspberry Pi.
    \begin{itemize}
    \item Versiones y características.
    \item Sistemas Operativos disponibles.
    \item Entornos de programación en la Raspberry Pi: C y Python.
    \item Comunicaciones digitales: tipos de comunicaciones y librerías.
    \item Actuadores y sensores más habituales.
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{frame}

